香港居住問題真係搞到人變得痴線

精英同爛泥，如同菱形既兩端，佔既比例唔多，更多既係平平庸庸既人，佢地無大志向、大才能，但仍然有手有腳，願意返份牛工，只求搵餐飯食，組織個小家庭就心滿意足。

可惜家庭必需有「家」，偏偏香港既住屋問題嚴重，私人樓動輒幾百萬幾千萬，居屋要靠運氣去抽，價錢亦唔平；公屋門檻又過高，就算俾你輪到都隨時要十年時間。

人生存在世，一份最卑微既生存意義，係香港依片地方都變得如此困難，好難怪會經常聽到話香港人涼薄，港女勢利，正正就係依片地方逼使到人腦子只能有錢，瘋狂地催逼人上進。

但，為何一定要上進？平庸地生活難道不行嗎？平庸就不能尋找幸福嗎？在香港就是不行，要麼你成為一名有錢人，要麼你最好窮得拿綜援，夾在中間，每天繼續打著牛工，連一瓦之地都沒有，而愛你既人年紀愈來愈大，卻始終無法許諾永遠生活在一起，最終家人既壓力，自己既愧疚，也許只能讓這份感情終結。

香港，真他媽一個痴線既地方。

真你老母他媽

只能夠講 香港唔係人人都適合生活嘅地方
每個人追求嘅野都唔同
但佢就強迫你跟社會主流 否則你就係異類